\documentclass{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./img/} }
\usepackage{float}
\usepackage{listings}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{color}
\usepackage{url}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{soul}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{array}
\usepackage{longtable}
\usepackage{multirow,makecell}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{bold-extra}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb} 
\usepackage{geometry}
\usepackage{dashbox} 
\usepackage{colortbl}


\hypersetup{
    colorlinks=true,
    breaklinks=true,
    urlcolor= blue,
    linkcolor= black,
    citecolor= green
    }

\geometry{hmargin=2.5cm,vmargin=2.5cm}

\setcellgapes{1pt}
\makegapedcells
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\arraybackslash }b{#1}}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash }b{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash }b{#1}}

%%%%%%%%%%%%%%%% Lengths %%%%%%%%%%%%%%%%
\setlength{\textwidth}{15.5cm}
\setlength{\evensidemargin}{0.5cm}
\setlength{\oddsidemargin}{0.5cm}

\lstset{ keywordstyle=\color{blue},
         stringstyle=\color{red},
         commentstyle=\color{green},
         morecomment=[l][\color{magenta}]{\#},
         basicstyle=\ttfamily,
         breaklines=false,
         keywords=[2]{void,int,float,double,T,size_t,bool,unsigned,long,mipp_fonction,type, type1,type2, uint_type, float, uint, float32_t, float64_t, int8_t, int16_t, int32_t, int64_t, uint8_t, uint16_t, uint32_t, uint64_t},
         keywords=[3]{lmul},
         keywords=[4]{msk, rvm_float32_m2_t},
         keywords=[5]{reg, rvd_float32_m2_t},
         keywords=[6]{const},
         keywords=[7]{mipp_function},
         keywords=[8]{masque, maskedoff},
         keywordstyle={[2]\ttfamily\color{blue!90!black}},
         keywordstyle={[3]\ttfamily\color{purple!50!blue}},
         keywordstyle={[4]\ttfamily\color{blue!30!orange}},
         keywordstyle={[5]\ttfamily\color{green!60!blue}},
         keywordstyle={[6]\ttfamily\color{red}},
         keywordstyle={[7]\ttfamily\color{orange}},
         keywordstyle={[8]\ttfamily\color{gray}}
}

%================NEWCOMMAND=====================

\newcommand{\mipp}{MIPPv2\ }
\newcommand{\ti}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\tic}[2]{\texttt{\textbf{\textcolor{#1}{#2}}}}
\newcommand{\tio}[2]{\texttt{\textcolor{#1}{#2}}}

%===============================================

\begin{document}



\newlength{\larg}
\setlength{\larg}{15.5cm}
 
\title{
\vspace{1cm}
{\rule{\larg}{1mm}}\vspace{7mm}
\begin{tabular}{p{4cm} r}
   & {\Huge {\bf \texttt{SSL} : Simple Shader Library}} \\
   & \\
   & {\huge Documentation}
\end{tabular}\\
\vspace{2mm}
{\rule{\larg}{1mm}}
\vspace{2mm} \\

\vspace{2cm} 

\centering 
\includegraphics[width=0.8\linewidth]{img/ssl_img.png}

\vspace{4.0cm}

}

\author{\begin{tabular}{p{13.7cm}}
Edgar Baucher
\end{tabular}\\
\hline }
\date{}
 
\maketitle

\tableofcontents \newpage


\section{}
   \begin{itemize}
      \item 
   \end{itemize}


\section{SSL}
   \begin{itemize}
      \item init()
      \item close()
   \end{itemize}


\section{ArrayBuffers}
Support des entiers et des doubles précision (double, dvecN, dmatN) non testés, comportement bancale lors de l'interpolation du vertex au fragment shader (à éviter).
   \begin{itemize}
      \item change\_value()
      \item change\_subvalue()
      \item operator[]
      \item add/pop\_value()
      \item operateur\=, copy et std::move()
      \item STATIC\_DRAW ou DYNAMIC\_DRAW
   \end{itemize}

\section{Window}
   \begin{itemize}
      \item delta\_time()
      \item should\_close()
      \item flip()
   \end{itemize}

\section{Camera}
   \begin{itemize}
      \item contrôles
      \item fov, near, far
      \item matrice de projection
      \item void frame\_update()
      \item fonction de mouvements
   \end{itemize}


\section{Couleurs}
   \begin{itemize}
      \item ssl::BLACK
      \item ssl::GREEN
      \item ...
      \item ssl::TERM::BLACK
      \item ssl::TERM::GREEN
      \item ...
   \end{itemize}

\section{Souris clavier}
   \begin{itemize}
      \item bool in\_game()
      \item bool set\_position()
      \item bool key\_pressed(int key);
      \item ANTIALIASING
      \item PRINT\_FPS
   \end{itemize}

\section{Shaders \& Drawer}
   \subsection{Syntaxe}
      MatIxJ pas encore implémentés\\
      Les in du fragment ne peux pas avoir le mm nom que les in du vertex\\
      Ne supporte pas encore les macros \#define, \#ifdef, \#ifndef, \#else, \#endif, \#if
      \begin{itemize}
         \item shader generator
         \item shader generator : uniform renaming
         \item uniforms
         \item array uniforms (with variable uniform\_size)
         \item locals variable
         \item locals functions
         \item in
         \item out
         \item inout
         \item in::instance
      \end{itemize}

      déclarations locales non supportées: \\

      double déclartion sur une même ligne\\
         int x=5; int y=8;\\

      déclaration de type sur une ligne différente\\
         int \\
         x=5; \\

      Cependant, ceci est supporté:\\

      int x[]=\{\\
            ...\\
            ...\\
         \};\\

      Overloading de fonctions pas encore supporté\\

   \subsection{Compilation}
      \begin{itemize}
         \item fragment\_modifiers (out et in si plus d'arguments)
      \end{itemize}

   \subsection{Utilisation}
      \begin{itemize}
         \item \texttt{draw\_elements()}
         \item draw avec variadic template ou vecteur de BasicBuffer*
         \item \texttt{set\_drawing\_mode}
      \end{itemize}
      \begin{itemize}
         \item depth
         \item culling
         \item blending
         \item view port
         \item texture binding
         \item debugging: protected virtual additionnal\_name()
      \end{itemize}

\section{Uniforms}
Ne supporte pas les doubles précision (double, dvecN, dmatN)\\
Ne supporte pas les types non-GLSL

\section{Textures}
   Textures 1D/2D/3D/multisample\\
   Uniforme Textures 1D/2D/3D/multisample\\
   Images 1D/2D/3D\\
   Format BMP uniquement pour l'instant\\
   Formats supportés:
   \begin{itemize}
      \item float
      \item vec2
      \item vec3
      \item vec4
      \item int
      \item ivec2
      \item ivec3
      \item ivec4
      \item uint
      \item uvec2
      \item uvec3
      \item uvec4
   \end{itemize}
   copie et std::move\\
   méthode \texttt{change\_data()}\\         

\section{Framebuffer}
   \begin{itemize}
      \item poiteur vers l'uniform texture doit rester alloué (pas sûr, c'est peut être stocké dans la table des uniforms en fait)
      \item FrameBufferMultisammple et draw\_content\_in\_framebuffer
      \item DepthBuffer et DepthBufferMultisample
   \end{itemize}

\section{Drawable Object}
   \begin{itemize}
         \item DrawableObject
         \item ElementDrawableObject
         \item ObjectMerger
         \item ElementObjectMerger
   \end{itemize}
   
\section{Recorders}
   \begin{itemize}
         \item AutoprintRecorder
         \item LabeledRecorder
   \end{itemize}
   

   
\section{Debug}
   \begin{itemize}
         \item DEBUG
         \item SSL\_SSL\_EXPENSIVE\_DEBUG
         \item SSL\_PRINTS
         \item enable\_prints()
         \item disable\_prints()
         \item are\_prints\_enable()
   \end{itemize}
   

\section{Exemples}

TODO

\end{document} 